\section{Ballada o Botany Bay}

Słowa: Anna Peszkowska \\
Muzyka:  trad.

\index{Podeprzyj bracie ciężki łeb}
\vspace{1em}
\begin{tabular}{@{}p{9cm}@{}l@{}}
Podeprzyj bracie ciężki łeb, na ławie ze mną siądź. & \bfseries  a C F\textsuperscript{7+} a \\
Posłuchaj, a opowiem Ci dziwną historię mą, & \bfseries  C F\textsuperscript{7+} E \\
Jak za żeglarski trud i znój odpłacił mi się los, & \bfseries  a C F\textsuperscript{7+} a G \\
Że Anglii mej wysoki brzeg już tylko wspomnień mgłą. & \bfseries a F\textsuperscript{7+} a \\
\end{tabular}

\vspace{1em}
Powiedział gruby sędzia mi: "Tyś winny, Jimmy Jones. \\
Nie będziesz się już więcej śmiał, odpłacisz drwinę krwią. \\
Gdy do zdradliwej Botany Bay twój statek znajdzie kurs, \\
To ugnij kark, bo jeśli nie - wisielczy poznasz sznur." \\

\vspace{-1em}
I wielkie fale poniosły nas do przeznaczenia bram. \\
Wtem czarny okręt zjawił się, świtała wolność nam. \\
I choć w kajdanach każdy z nas, to jednak chwycił broń \\
I popatrz Stary - ręką tą skreśliłem szansę swą. \\

Nic nie wskórała piracka brać, nie pomógł także sztorm. \\
W żelazne łapy Botany Bay złożyłem głowę swą. \\
Wypełniał się skazańca los w słonecznym piekle tym. \\
W kajdanach dzień, w kajdanach noc i bicz nad karkiem mym. \\

Myślałem: "Przyjdzie zdechnąć tu. To mej wędrówki kres." \\
Lecz jednak przyszedł tamten dzień, żelazo pęka też. \\
Uciekłem w busz, tam Jack Donahue przygarnął mnie jak brat \\
I dzięki niemu wiem już dziś, jak słodki zemsty smak. \\

Z chłopcami z buszu pójdę w noc rachunki równać krzywd. \\
W dalekiej Anglii zadrży ktoś, pomścimy druhów swych. \\
I wstanie nad zatoką tą wolności pierwszy dzień. \\
Tak zmienię treść legendy o przeklętej Botany Bay.