\section{Lądowy szczur}

Słowa: Sławomir Klupś\\
Muzyka:  trad.

\index{Pamiętam tę noc, gdy szalał sztorm}
\vspace{2em}
\begin{tabular}{@{}p{9cm}@{}l@{}}
Pamiętam tę noc, gdy szalał sztorm, & \bfseries  C F C \\
A wiatr konary zginał drzew. & \bfseries  F C \\
Do knajpy wszedł nieznany gość & \bfseries  C a \\
I widać było, że wędrowcem jest. & \bfseries  d\textsuperscript{7} G \\
Przy barze stał i piwo pił & \bfseries  C F C \\
Wpatrzony gdzieś w płomieni blask. & \bfseries  F C \\
"Przeżyłem już podobną noc, & \bfseries  C a \\
Na morzu śmierć." - powiedział nam. & \bfseries  d G \\
\end{tabular}

\vspace{1em}
\begin{tabular}{@{}p{9cm}@{}l@{}}
Ref.: Więc pijmy za tych, co poszli na dno, & \bfseries  C F C \\
Których zabrało morze nam. & \bfseries  C G \\
Za zdrowie tych, co na morzu dziś są, & \bfseries  C F C \\
Daj im Boże szczęście w tę noc, jak dziś, & \bfseries  C G C a \\
Daj im Boże szczęście w tę noc. & \bfseries  C G C \\
\end{tabular}

\vspace{1em}
Ciągnęliśmy sieć przy Baltimore \\
I całkiem dobrze nam to szło. \\
W ładowniach ryb już było dość, \\
Ostatni zaciąg, kurs na dom. \\
Pływaliśmy już tych kilka lat \\
I każdy dobrze znał swój fach, \\
Lecz nikt nie wiedział o tym, że \\
Swe kości złoży w morski piach. \\
\newpage

Nad ranem był sztorm, cholerny sztorm, \\
Przed nami rosły ściany z fal. \\
Przy sterze stało kumpli dwóch, \\
A łódź innym kursem w morze szła. \\
I nagle trzask łamanych wręg, \\
Ryk morza tłumił chłopców krzyk. \\
Wśród wiru fal i twardych skał \\
Widziałem śmierć kamratów mych. \\

Gdzieś przy St. Johns Point wywlokłem się \\
Wpół żywy na piaszczysty brzeg. \\
Jak szczur lądowy żyję dziś, \\
Na morze nic nie wygna mnie. \\
A kiedy sztorm na morzu jest, \\
Wciąż słyszę głosy kumpli mych \\
I dręczy mnie tak straszna myśl, \\
Że mogłem leżeć dziś wśród nich. \\

Ref.: Więc pijmy za tych, co poszli na dno, \\
Których zabrało morze nam. \\
Za zdrowie tych, co na morzu dziś są, \\
Daj im Boże szczęście w tę noc, jak dziś, \\
Daj im Boże szczęście w tę noc, jak dziś, \\
Daj im Boże szczęście w tę noc. \\