\section{Szkuner I'm Alone}

Słowa: Dariusz Ślewa \\
Muzyka:  trad.

\index{Baksztagiem pruł nasz "I'm Alone"}
\vspace{2em}
\begin{tabular}{@{}p{10cm}@{}l@{}}
Baksztagiem pruł nasz "I'm Alone", hen, od Meksyku bram, & \bfseries  e G D \\
A Jankes, w dziób kopany, po piętach deptał nam. & \bfseries  a\textsuperscript{7} e \\
Tysiące beczek rumu od lockerów aż po dno, & \bfseries e G D \\
I nawet kabla luzu, choćbyś robił nie wiem co. & \bfseries a e \\
\end{tabular}

\vspace{1em}
\begin{tabular}{@{}p{10cm}@{}l@{}}
Ref.: Sam Neptun śpiewał szanty, po cichu sprzyjał nam, & \bfseries  C G \\
Więc bił rekordy "I'm Alone", choć groził wciąż Wuj Sam. & \bfseries a H\textsuperscript{7} \\
Na jedną kartę wszystko, jak struna każdy bras, & \bfseries C G H\textsuperscript{7} e \\
"Niech diabli porwą Coast Guard" - tak mawiał każdy z nas. & \bfseries  a e \\
\end{tabular}

\vspace{1em}
A dawniej szkuner "I'm Alone", hen, po łowiskach gnał, \\
Lecz w końcu ryb zabrakło i głód w oczy zajrzał nam. \\
Za burtę poszły sieci, bo tak krzyczał kobiet tłum, \\
Jankesi mają ginu dość, postawmy więc na rum. \\

Gdy stawialiśmy żagle, to Coast Guard wpadał w trans, \\
Ta banda bubków w baliach nie miała żadnych szans. \\
Pułapkę zastawili gnoje, choć tak dobrze szło, \\
Posłali dzielny "I'm Alone" z ładunkiem aż na dno. \\

Niejeden w Nowej Szkocji szkuner taki spotkał los, \\
A wszystko przez cholerny głód i wiecznie pusty trzos. \\
Choć jeden z nich - nasz "I'm Alone" - swe miejsce w pieśni ma \\
I pewnie Neptun lubi go, i w kości na nim gra. \\
\newpage

I nawet śpiewa szanty, po cichu sprzyja nam, \\
Choć leży na dnie "I'm Alone" i śmieje się Wuj Sam. \\
Na jedną kartę wszystko, jak struna każdy bras, \\
"Niech diabli porwą Coast Guard" - tak mawiał każdy z nas. \\

A ci co pokład "I'm Alone" kochali jak swój dom, \\
Nie dla nich blaski sławy i nie dla nich w niebie tron. \\
Niech mają choć ten cichy klang, ten jeden marny dzwon, \\
Niech każdy do nich woła: "Hej, smugglers z "I'm Alone"!" \\

Niech Neptun śpiewa szanty, po cichu sprzyja nam, \\
Rekordy bije "I'm Alone" i zamknie się Wuj Sam. \\
Na jedną kartę wszystko, jak struna każdy bras, \\
"Niech Smuggler pije tylko rum!" - tak mawia każdy z nas. \\